大學生做足3年邊緣人 千字文嘆一直都是一個人

「一個人去上課，一個人坐着聽課，下課後就一個人走回宿舍……」大學生活多姿多采，上莊住宿、認識「豬朋狗友」似乎是大學必做的事，不過當中亦有人甚少跟人交流，存在感低，因而被稱為「邊緣人」。台灣一位大學生近日在facebook發文，分享自己3年多在校園內的一個人生活，從沒有享受過「柴娃娃」的熱鬧，這近千字描述自己的心路歷程，令不少網民心酸得眼角泛淚。

一名交通大學四年級學生近日投稿至facebook專頁「靠北交大」，透露自己已踏入大學生涯中的最後一年，但這三年多的日子，一直都是「一個人」，「重修微積分時一個人看着莊重的OCW，再一個人去考會考，一個人寫跟debug coding作業，一個人修着不用分組的通識，一個人在深夜的計中裏印着隔天上課的講義，甚至就連大三大四宿舍都是候補，只能一個人跟不認識的人住」。

帖文稱，每逢午飯和晚飯時間，都是一個人吃了三年多的菜式，當自己生日時就一個人搭小巴到夜市買喜歡的小食飲品，再到餅店為自己買塊生日蛋糕。至於放假的日子，室友都回家了，他只能一個人在偌大的房間裏，寫着永無止盡的作業，和準備考不完的試。更令人看得心酸是，每當回家時，父母問他在學校跟同學或室友相處如何，他只能笑着回答「很好啊，沒什麼好擔心的」，只因不想讓他們擔心。

在三年級時被問到總是一個人，「難道不害怕或難過嗎？」他說當然害怕，特別是大學一年級時「爆X害怕的」，但由於遇到新認識的人就會不由自主的害羞，「不知道要跟大家聊什麼，擔心自己被句點、怕自己說出來的東西沒梗」，不過時間久了，漸漸不再為一個人而感到害怕，「我開始習慣一個人的生活、一個人的步調、一個人在校園閒晃」。

撰文者坦言，一開始的確會感到孤單，但他知道還有「靠北交大」的網民陪着自己，「鬱悶、無聊、累的時候，打開FB滑到靠北交大版，總是有許多有趣、荒謬的分享，所以我知道，我不是孤獨的，我還有這裡的大家的陪伴」。

剩下不足一年就要畢業，他仍是一個人在修改履歷，準備投入職場，「在換了一個新的環境之後、有了同事之後，我會開始想念，這些一個人在交大的日子吧」。文章末段表示，希望未來某天有人問他：「原來你這麼喜歡一個人啊？」他可以抬起頭、挺着胸，驕傲地回答：「我不是喜歡一個人，我是只能自己一個人…」。

這篇近千字的獨白文令不少網民看到鼻酸，有人稱明白撰文者一個人的感受，「買一送一的漢堡飲料都自己吃兩份，選課的時候都不用問別人選什麼」；亦有人留言鼓勵，「我真心覺得你很棒！獨立勇敢能幹！」、「我們都一樣，拍拍」。

睇過
再睇一樣難受

毒撚的結局

咁嘅生活先爽喎